[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "두 복소수 ( z_1 2 3i ), ( z_2 2 + 3i )에 대하여 ( z_1 z_2 )의 값은? (단, ( i sqrt{ 1} )) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "11",
        "choice3": "13",
        "choice4": "15",
        "choice5": "17",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "두 다항식 (A 2x^2 x + 1 ), (B x^2 2x 1 )에 대하여 (2A B )를 간단히 하면? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(3x^2 + 3 )",
        "choice2": "(5x^2 4x )",
        "choice3": "(x^2 + x + 2 )",
        "choice4": "(3x^2 4x + 3 )",
        "choice5": "(3x^2 + x + 3 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 (P(5, 7) ), (Q(1, 3) ) 사이의 거리는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 sqrt{6} )",
        "choice2": "( sqrt{26} )",
        "choice3": "(2 sqrt{7} )",
        "choice4": "( sqrt{30} )",
        "choice5": "(4 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( 2 leq x leq 3 )에서 이차함수 (y (x+1)^2 2 )의 최댓값을 (M ), 최솟값을 (m )이라 할 때, (M + m )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( begin{cases} x y 5 y + 2z 6 z x 7 end{cases} ) 을 만족시키는 세 실수 (x ), (y ), (z )에 대하여 (xyz )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "20",
        "choice2": "24",
        "choice3": "28",
        "choice4": "32",
        "choice5": "36",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "(n(U) 50, , n(A cap B) 12, , n(A^{C} cap B^{C}) 5 ) 일 때, (n((A B) cup (B A)) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "30",
        "choice2": "31",
        "choice3": "32",
        "choice4": "33",
        "choice5": "34",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "좌표평면 위의 두 직선 ( x 2y + 2 0 ), ( 2x + y 6 0 )의 교점을 지나고 직선 ( x 3y + 6 0 )에 수직인 직선의 ( y )절편은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{13}{2} )",
        "choice2": "7",
        "choice3": "( frac{15}{2} )",
        "choice4": "8",
        "choice5": "( frac{17}{2} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "( left { begin{array}{l} x^2 + x geq 6 x^2 + 5 < 6x end{array} right. ) 를 만족시키는 정수 ( x )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "좌표평면 위의 원 ( x^2 + y^2 + 2x 4y 3 0 )을 ( x )축의 방향으로 ( a )만큼, ( y )축의 방향으로 ( b )만큼 평행이동한 도형이 원 ( (x 3)^2 + (y+4)^2 c )일 때, 세 상수 ( a ), ( b ), ( c )에 대하여 ( a+b+c )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "실수 ( x )에 대하여 두 조건 ( p, q )가 ( p |x| geq a ), ( q x < 2 ) 또는 ( x geq 4 ) 일 때, 명제 ( p to q )가 참이 되도록 하는 양수 ( a )의 최소값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "3 이상의 자연수 ( n )에 대하여 밑면의 가로의 길이와 세로의 길이가 각각 ( n^2 + 3n ), ( n + 1 )이고 높이가 ( n^3 + 3n^2 + 2n + 2 )인 직육면체가 있다. 이 직육면체를 한 모서리의 길이가 ( n )인 정육면체로 조각낼 때, 한 모서리의 길이가 ( n )인 정육면체의 최대 개수는? (단, 남은 조각을 붙여서 정육면체를 만들 수는 없다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(n(n+1)(n+2) )",
        "choice2": "(n(n+1)(n+3) )",
        "choice3": "((n+1)(n+2)(n+3) )",
        "choice4": "((n+1)(n+2)(n+4) )",
        "choice5": "((n+2)(n+3)(n+4) )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "부등식 ((x^2 + 2x y + 1)(x^2 + y^2 9) leq 0 )의 영역을 좌표평면 위에 어두운 부분으로 바르게 나타낸 것은? (단, 경계선은 포함한다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "직선 ( l ) 의 ( x ) 절편은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{2} )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( 1 )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "직선 (l )의 방정식을 (y g(x) )라 하자. 부등식 (f(x) g(x) leq 0 )을 만족시키는 정수 (x )의 개수가 10이 되도록 하는 정수 (p )의 최댓값을 (M ), 최솟값을 (m )이라 할 때, (M m )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "32",
        "choice2": "34",
        "choice3": "36",
        "choice4": "38",
        "choice5": "40",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "세 실수 ( a, b, c )에 대하여 한 근이 ( 1 + sqrt{3}i )인 방정식 ( x^3 + ax^2 + bx + c 0 )과 이차방정식 ( x^2 + ax + 2 0 )이 공통인 근 ( m )을 가질 때, ( m )의 값은? (단, ( i sqrt{ 1} )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "1",
        "choice3": "0",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "집 A와 집 B에 있는 덕트 안의 공기의 속력의 비가 (3 5 )일 때, (P_B kP_A )이다. 상수 (k )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{10}{3} )",
        "choice2": "( frac{35}{9} )",
        "choice3": "( frac{40}{9} )",
        "choice4": "5",
        "choice5": "( frac{50}{9} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "이 공방에서 하루에 사용할 수 있는 점토와 유약의 양은 각각 4200 g, 180 mL를 초과할 수 없을 때, 하루에 만든 컵과 접시를 판매하여 얻을 수 있는 최대 판매 이익은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "129000원",
        "choice2": "130000원",
        "choice3": "131000원",
        "choice4": "132000원",
        "choice5": "133000원",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "위의 과정에서 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 ( f(m) ), ( g(m) )이라 하고, (다)에 알맞은 수를 ( k )라 할 때, ( f(k) + g(k) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "( frac{3}{2} )",
        "choice3": "2",
        "choice4": "( frac{5}{2} )",
        "choice5": "3",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "이차 이상의 다항식 (f(x) )를 ((x a)(x b) )로 나눈 나머지를 (R(x) )라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, (a ), (b )는 서로 다른 두 실수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄴ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "[그림 1]의 직사각형의 가로의 길이가 (4 sqrt{3} )일 때, [그림 1]에 있는 도마뱀 모양 한 개의 넓이는? (단, [그림 1]의 직사각형의 각 꼭짓점은 [그림 2]와 같이 도대가 된 정육각형의 한 꼭짓점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3 sqrt{3}}{4} )",
        "choice2": "( sqrt{3} )",
        "choice3": "( frac{5 sqrt{3}}{4} )",
        "choice4": "( frac{3 sqrt{3}}{2} )",
        "choice5": "( frac{7 sqrt{3}}{4} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "이차함수 (y x^2 2x 3 )의 그래프 위의 점 (C )의 좌표를 (C(a, b) )라 하자. (2a b + 9 > 0 )을 만족시키는 점 (C )를 중심으로 하고 직선 (y 2x + 9 )에 접하는 원의 넓이의 최댓값은 ( frac{q}{p} pi )이다. (p + q )의 값은? (단, (p ), (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "257",
        "choice2": "259",
        "choice3": "261",
        "choice4": "263",
        "choice5": "265",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "모든 실수 ( x )에 대하여 ( 2x^3 x^2 7x + 6 (x 1)(x + 2)(ax + b) )일 때, ( a b )의 값을 구하시오. (단, ( a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "이차함수 ( y 3x^2 4x + k )의 그래프와 직선 ( y 8x + 12 )가 한 점에서 만날 때, 실수 ( k )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "집합 (A {z mid z i^n , n text{은 자연수} } )에 대하여 집합 (B {z_1^2 + z_2^2 mid z_1 in A, z_2 in A } )일 때, 집합 (B )의 원소의 개수를 구하시오. (단, (i sqrt{ 1} )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "집합 (U {1, 2, 3, 6 } ) 의 공집합이 아닌 부분집합 (P ) 에 대하여 명제 '집합 (P ) 의 어떤 원소 (x ) 에 대하여 (x ) 는 3의 배수이다.'가 참이 되도록 하는 집합 (P ) 의 개수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "그림과 같이 원 ( x^2 + y^2 25 )와 직선 ( y f(x) )가 제2사분면에 있는 원 위의 점 P에서 접할 때, ( f( 5)f(5) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 25
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "점 ( P_1 )의 좌표가 ((3, 2) )일 때, ( 10x_{50} + y_{50} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 23
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "삼각형 (ABC ) 에서 선분 (BC ) 를 (1 3 )으로 내분하는 점을 (D ), 선분 (BC ) 를 (2 3 )으로 외분하는 점을 (E ), 선분 (AB ) 를 (1 2 )로 외분하는 점을 (F )라 하자. 삼각형 (FEB ) 의 넓이는 삼각형 (ABD ) 의 넓이의 (k )배이다. 이때, 상수 (k )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "이차방정식 (x^2 + x + 1 0 )의 두 근 ( alpha, beta )에 대하여 이차함수 (f(x) x^2 + px + q )가 (f( alpha^2) 4 alpha )와 (f( beta^2) 4 beta )를 만족시킬 때, 두 상수 (p, q )에 대하여 (p + q )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "그림과 같이 직각삼각형 (ABC ) 가 있다. 세 직선 (AB ), (BC ), (CA )에 동시에 접하는 네 원 (O_1 ), (O_2 ), (O_3 ), (O_4 )의 반지름의 길이를 각각 (r_1 ), (r_2 ), (r_3 ), (r_4 )라 하자. 직각삼각형 (ABC )의 넓이가 ( frac{15}{2} )이고 (r_1 1 )일 때, (r_2 + r_3 + r_4 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 14
    }
]